{
    "question": "Sebutkan dan jelaskan pembagian zaman menurut ilmu geologi..",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<span>a. Zaman Neozoikum<br>b. Zaman Mesozoikum<br>c. Zaman Paleozoikum<br>d. Zaman Arkaikum</span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "uraikan-manfaat-kemajuan-teknologi-antariksa-bagi-dunia-uraikan-255",
            "question": "Uraikan manfaat kemajuan teknologi antariksa bagi dunia?    uraikan kondisi keamanan dunia pada masa perang dingin?\r\nterangkan dampak penggunaan senjata nuklir dan senjata biologi bagi dunia?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Perkembangan Teknologi Antariksa di \nIndonesia - Indonesia belum pernah terlibat secara langsung dalam \neksplorasi ruang angkasa, tetapi Indonesia sebenarnya termasuk negara \nyang cukup disegani karena pengalamannya dalam mengeksploitasi teknologi\n keantariksaan. Saat penggunaan satelit bagi sebagian besar negara masih\n sangat jarang, Indonesia telah meluncurkan satelitnya yang pertama, \nPalapa A1 pada 9 Juli 1976. Ini mencatatkan Indonesia sebagai negara \nketiga di dunia setelah AS dan Canada yang menggunakan satelit \nkomunikasi domestiknya sendiri. Indonesia juga sudah memanfaatkan \njasanya untuk meluncurkan satelit Palapa generasi kedua, Palapa B1, pada\n 19 Juni 1983.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. terdapat banyaknya satelit yang berguna sebagai penyalur sinyal telephone dan internet<br>2. saat itu terjadi ketegangan antara negara USA dengan Uni Soviet yang sedang berlomba-lomba untuk menuju luar angkasa<br>3. semakin bayak orang yang menggunakan nuklir sebagai lat kedokteran dan lain lain tetapi ada juga yang digunakan untuk hal yang buruk<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "unsur-unsur-apa-saja-yang-harus-dikuasai-agar-sebuah-kerajaan-mam-206",
            "question": "Unsur-unsur apa saja yang harus dikuasai agar sebuah kerajaan mampu menjadi kerajaan maritim?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Unsur-unsur apa saja yang harus dikuasai agar sebuah kerajaan mampu menjadi kerajaan maritim?</p><p>unsur\" yang harus dikuasai diantaranya :</p><p>1) memiliki armada laut yang kuat</p><p>2) mampu memajukan dan menjaga keselamatan pelayaran dalam perairan</p><p>3) mampu menguasai seluruh wilayah lautnya</p><p>4) mampu menetapkan dan mengelola perbatasan wilayah lautnya dengan kerajaan (negara) lain</p><p>5) mampu memelihara lingkungan bahari dan memanfaatkannya</p><p>6) mengenal berbagai kekayaan alam dilingkungan bahari</p><p>7) mampu mencegah segala bentuk penyelundupan melalui perairan</p><br><p>pengertian negara maritim dapat disimak di</p><p>https://brainly.co.id/tugas/2904991</p><p>============================================</p><p>kelas : 11</p><p>mapel : geografi</p><p>kategori : negara maritim</p><p>kata kunci : unsur\" negara maritim</p><p>kode : 11.8.1</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-hubungan-antara-pengembangan-iptek-dengan-kepentingan-mi-107",
            "question": "Jelaskan hubungan antara pengembangan iptek dengan kepentingan militer",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "perkembangan iptek terutama sekali dimanfaatkan untuk menciptakan senjata pamungkas untuk mempertahankan diri pada setiap negara, jadi penelitian dan pengembangan iptek diarahkan kesana walaupun ini tidak benar.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ilmuan-yang-pertama-kali-menulis-kata-indonesia-dalam-majalah-ilm-463",
            "question": "ilmuan yang pertama kali menulis kata indonesia dalam majalah ilmiah JIAEA yang terbit tahun 1850 adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "James Richardson Logan kalo nggak salah\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "proses-islamisasi-di-indonesia-berlangsung-dalam-waktu-yang-panja-319",
            "question": "proses islamisasi di indonesia berlangsung dalam waktu yang panjang bahkan masih terus berlangsung. berikan penjelasan!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena mayoritas penduduk indonesia adalah agama islam maka banyak yang menyebarkannya lewat pendidikan,akhlak sehari2 ataupun hanya dilingkungan keluarga, dan itu tetap berlanjut, allah swt juga menjelaskan bahwa islam akan terus berlanjut penyabarannya, ya walaupun ada banyak rintangannya, dan itu bahkan akan ttp brlanjut sampai hari kiamat (;",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "usaha-ken-arok-untuk-mendirikan-kerajaan-singasari-952",
            "question": "Usaha Ken Arok untuk mendirikan kerajaan Singasari",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 <strong>\u00a0 \u21d4\u00a0sejarah berdirinya singosari\u00a0\u21d4</strong><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0sejarah pendiri kerajaan singasari berwal dari ketertarikan sorang brandal ( perampok ) yang bernama ken arok pada seorang wanita cantik yang ber nama ken dedes, ken arok jatuh hati pada ken dedes yang tak lain adalah istri dari bupati tunggul ametung. ken arok memiliki siasat licik akan merebut ken dedes dari tunggul ametung.<br>\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0pada suatu hari ken arok memesan sebuah keris sakti pada mpu gandring, mendengar kerisnya sudah jadi sebelum hari yang di tentukan ken arok meminta keris tersebut pada mpu gandring, namun mpu gandring mempertahankan keris tersebut karna kepercayaan empu jika keris tersebut jadi dan belum di mantrai akan membawa malapetaka pada orang di sekitarnya. karna membantah ken arokpun membunuh mpu gandring dengan kerisnya sendiri.\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0pada suatu saat kebo ijo melihat keris ken arok yang sangat bagus dan memintanya, ken arok dengan mudah memberikan keris tersebut pada kebo ijo. hingga pada suatu malam ken arok mengambil kembali keris tersebut tampa sepengetahuan kebo ijo dan menggunakan keris tersebut untuk membunuh tunggul ametung \u00a0dan mengembalikan keris tersebut di posisi semula pada kamar kebo ijo.. ke esokan harinya ken arok menfitnah kebo ijolah yang membunuh tunggul ametung, sehingga kebo ijo\u00a0di eksekusi mati.\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0setelah menyingkirkan tunggul ametung ken arok menikahi istri tunggul ametung yaitu ken dedes dan naik tahta menjadi awaku di tumapel.\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0di saat yang bersamaan pada kerajaan kediri yang di pimpin oleh kertajaya terjadi perselisihan antara raja kediri yang bersifat brutal dan suka membunuh dengan golongan pendeta yang mana setiap pendeta yang menasehatinya di bunuh oleh kertajaya sehingga pendeta tersebut lari ke tumapel dan meminta perlindungan dari ken arok\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0di luncurkanlah serangan ken arok pada kediri dan penyerengan ini membuahkan hasil dengan kalahnya kediri dari pasukan ken arok. kerajaan kediripun runtuh dan didirikan lagi kerajaan baru yang bernama singosari dengan raja pertama ken arok.\u00a0<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-bentuk-kerukunan-yang-terjalin-di-kerajaan-majapahit-134",
            "question": "Bagaimana bentuk kerukunan yang terjalin di kerajaan majapahit?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kerukunan yg terjalin di kerajaan majapahit lebih mengarah kepada keagamaan dan sektor pertanian maupun perdagangannya. kerukunan yg timbul disebabkan adanya tingkat ketergantungan yg timbul juga.\n    semoga bermanfaat ya!\njadikan aku yg terbaik dalam ma",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Macam-Macam Kerukunan Umat Beragama di Indonesia :<span><span>\u00d8<span>\u00a0\u00a0</span></span>Kerukunan antar pemeluk agama yang sama, yaitu suatu bentuk kerukunan yang terjalin antar masyarakat penganut satu agama. Misalnya, kerukunan sesama orang Islam atau kerukunan sesama penganut Kristen.</span><span><span>\u00d8<span>\u00a0\u00a0</span></span><span>Kerukunan antar umat beragama lain, yaitu suatu bentuk kerukunan yang terjalin antar masyarakat yang memeluk agama berbeda-beda. Misalnya, kerukunan antar umat Islam dan Kristen, antara pemeluk agama Kristen dan Budha, atau kerukunan yang dilakukan oleh semua agama.\u00a0</span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "deskripsikan-secara-singkat-proses-berdirinya-dinasti-warmadewa-d-843",
            "question": "Deskripsikan secara singkat proses berdirinya Dinasti Warmadewa di Buleleng !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dalam sejarah bali, nama buleleng mulai terkenal setelah periode kekuasaann majapahit. pada waktu di jawa berkembang kerajaan-kerajaan islam, di bali juga berkembang sejumlah kerajaann. misalnya kerajaan gelgel, klungkung, dan buleleng didirikan oleh i gusti ngurak panji sakti, dan selanjutnya muncul kerajaan yang lain. nama buleleng semakin terkenal terutama setelah zaman penjajahan belanda di bali. pada waktu itu pernah terjadi perang rakyat buleleng melawan belanda.<br><br>#semoga membantu#<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-2-dampak-perang-dunia-2-di-bidang-ekonomi-890",
            "question": "Sebutkan 2 dampak perang dunia 2 di bidang ekonomi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Kata Kunci : Dampak di Bidang Ekonomi PD 2</p><p>Dampaknya adalah Terpuruknya Ekonomi negara-negara yang terlibat maupun yang tidak terlibat dalam Perang Dunia 2. Negara Terlibat biasanya akan cenderung menjajah negara yang tidak terlibat tapi kaya akan kekayaan alamnya yang bisa mereka keruk demi keuntungan pribadi negaranya. Otomatis negara tersebut menjadi terpuruk ekonominya karena dijajah. Dan negara terlibat pun yang kalah akan terpuruk ekonominya karena uang dan SDAnya habis dipakai perang yang tidak menimbulkan hasil memuaskan.</p><p>Yang kedua, Hancurnya sarana prasarana dalam negara tersebut. Contohnya, Polandia yang saat itu banyak penduduk jerman disana jadilah jerman menyerbu Danzig oleh karena itu, Sarana (Rumah penduduk, semua sarana umum seperti rumah sakit, sekolah, gedung pemerintahan) luluh lantah dan hancur. Kebanyakan oleh bom-bom yang bertebaran dari langit yang menghancurkan seluruhnya.</p><p>Kelas : 9 </p><p>Mapel / Kode Mapel : IPS / 10</p><p>Bab 2 - Perang Dunia ke II dan Pengaruhnya Terhadap Indonesia (1939-1945)</p><p>Kode Kategorisasi : 9.10.2</p><p>Soal serupa https://brainly.co.id/tugas/277247</p><p>#optitimcompetition</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-tujuan-dilaksanakannya-politik-tirai-besi-326",
            "question": "Apa tujuan dilaksanakannya politik tirai besi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Konsep\u00a0Tirai Besi\u00a0melambangkan batas-batas ideologi dan fisik yang membagi\u00a0Eropa\u00a0ke dalam dua wilayah terpisah dari akhir\u00a0Perang Dunia II\u00a0pada\u00a01945\u00a0hingga akhir\u00a0Perang Dingin\u00a0pada\u00a01991. Di tiap sisi Tirai Besi, negara-negara membangun sekutu-sekutu militer dan ekonomi internasional masing-masing:</span>Dewan Bantuan Timbal Balik Ekonomi\u00a0dan\u00a0Pakta Warsawa\u00a0di pihak timur, dengan\u00a0Uni Soviet\u00a0sebagai anggota terpentingnyaKomunitas Eropa\u00a0dan\u00a0Pakta Pertahanan Atlantik Utara\u00a0di barat dan selatan, dengan\u00a0Amerika Serikat\u00a0sebagai kekuatan militer dominannya.<span>Tirai Besi mengambil bentuk pertahanan perbatasan antara negara-negara\u00a0Eropa Barat\u00a0dan\u00a0Eropa Timur, terutama\u00a0Tembok Berlin, yang berperan sebagai lambang panjang Tirai secara keseluruhan.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}